BOC branch trainee

見到boc請branch trainee
其實係咪姐係入去做teller?
Career path會係點

好似要跑數

你幾時in

後日

我都係

見到好多人都話入去做teller
見得都會請
人工又唔高

我想做teller
唔想跑數

咁咪岩你
你幾點in?

你幾點 睇黎要相認

4點半

我2點

我3點半

tg傾

我5點 知唔知人工大約有幾多，唔想做teller

boc都有叫我報 google完之後，係要包跑數，teller都要做埋，諗諗下就冇報 日日call客，數錢錯又比人屌，慢d又比人屌，不了

比人屌就份份工都會
唔知係咪做得耐 奴性太重

但我覺得career path唔錯 做返2，3年跳出去三四雞野走唔甩

條path係咪通往retail既rm？仲有冇其他？

點解想做teller

祝大家都收到offer

邊到有得見 或者申請 唔該

Branch = 跑狗

樓豬想做Teller?
有手有腳就請

jobsdb仲有新po請人

今年請人有幾多k

有鬼咁高

幾錢人工

高唔高過HSBC bt?

日日等offer真係好痛苦

高1k

有冇人講下in d 咩

聽日in

即係幾多？？？

Teller jj宜家應該邊間叫做少少？
未做過銀行

利申： ive仔

英自介
粵語 discussion投訴程序
國 介紹中銀

缺人得好緊要 你地加油

In完幾耐有offer

一陣見

我5 點 普通話唔掂，諗緊去唔去

要我地介紹中銀？

邊到搵呢份工

幾k人工

15

聽講好惡做 要跑數

佢話要等 2到3星期喎

HSBC唔係14+1咩？
兩間咪一樣

BOC未加就15

銀行預左

咁寧願HSBC

邊有數跑 做teller咋嘛

唔見有bo
有冇link

入到分行其實最快都要一年先轉得sales 前題你要考牌先
至於operation 既野就唔洗諗，由teller一路做上去自然就係

數就唔洗跑既，teller都只係做信用卡，提升品牌戶口，無數要揹既

Boc cso同bt係咪一樣人工？

過左一星期仲未有offer

唔好癲啦 中銀都做

我果間既前線大部份都唔會claim加班錢

做BOC前線預咗忙過狗
通常仲要朝早8點半開個細會(即係8點3左右就要返到去準備)，跟住收工基本上無7點/7點半都咪諗住走，而且OT只會比你補假好少機會補錢。

大概等一個月有通知

有2年teller經驗會唔會過15k?

大多前線，基本要跑數

各位要愛惜生命
利申back office做到好想走

大把fg搶住入

Branch Services and Operation Officer / Senior Clerk 同Branch trainer比邊個好d?

又係城外既人爭住入
城內既人爭住走
宜家cut budget,好難做啦，啲膠層淨係識壓落黎，一層一層咁加壓，唔癲都偷笑

睇你鍾唔鍾意對客

本身有兩年teller經驗 讀完個degree 就係想改變下 但好似做前線比較多d錢?? 做內部既人工係點？

我係boc back office入面既branch services centre做緊
日日工作量都好大 我做左半年已經好想走 可惜又未有其他offer
另外我呢到ot係傾向補錢 唔俾補假
但ot 1分鐘=1蚊

請問係5天工作？人工ok?

係5天工作 有陣時星期六都要返去 睇工作量多唔多
人工14.5k 加埋allowance 有15k

好想做back office
想問有無refer

大家有冇HR電話 下星期唔係香港想打去講聲

In完再check文件 即係得左？

我都比佢check左tu

收到offer?

未收到呀，就係驚佢黎緊會打電話，但人不在港

佢會留 留言、 之前叫我面試我都無第一時間聽到

幾時check你地tu同文件嫁 我地上上星期四in果幾個都未出offer 日日等真係好痛苦

我月頭in，前幾日收到tu信

做緊重檢定開戶?

有熟人 2個都唔係 曾經係重檢

之前望過你地啲加班超時紀錄做分析, 都算幾癲

收到電話 in cso

有冇人去過in 同埋 洗唔洗跑數架?

個經理定左每人每星期要ot 300分鐘 之前試過真係坐左係到唔做野 等夠ot鐘再走

一定會 小心比人串

請問你係咩學歷 之前有冇工作經驗？

Degree holder 第一份full time job
不過同事都有只係得asso/hd 學歷 起薪低d

因為我黎緊星期五會見bank-wide operation 其實唔知係做咩 淨係知係做內部野 好驚比佢問 唔識答

好多fg起薪得11-13k 所以算唔差嫁啦 而且唔駛受d西客既氣（入個錢都可能搞半個鐘 又唔可以停下休息下）星期六星期日通常唔駛返 壓力冇前線咁大 但人工一定唔夠前線既多 長遠真係唔知邊個好d

branch trainee定general banking officer好
起薪係咪gbo高？
長遠黎講係咪bt好？

知唔知成個interview大約要幾耐同咩形式，
要趕下一場驚趕唔切

睇你有冇網上apply 如果有 人地會約你時間 叫你填好form先 咁既情況 應該1個鐘內搞掂 但如果係walk in就睇你好唔好彩 2個鐘以上都有可能

你有冇去in過

大概係咩形式咁

我都係想搵份唔太hea又人工ok既做下先ja

梗係gbo好d

笑左

我之前見就好串既 我有2年teller經驗 我打算一路做一路學 但佢覺得我未夠班 串我未夠了解依個行業現時既情況 做多2年teller可能會考慮 問我知唔知要跑幾多數（佢覺得我做唔黎）
想了解下你之前有冇工作經驗 如果冇 你憑咩覺得自己可以做得好？ 如果有又同依份工有咩關係 ？

我係完全冇銀行工 經驗

只係做過其他行業既cs

咁仆街了

其他行業既cs即係咩？ 唔駛太驚既 平常心面對啦 準備好基本問題

但bt唔係要degree咩？
gbo好似唔洗？

gbo都要degree啦

有冇人係branch見過MT

17k+五百幾蚊膳食津貼

咁撚高

高過樓上講既15k好多

咩位？

BT囉

你fg? 已經做緊定train緊？ 會train幾耐？

岩岩先收到電話 俾offer個陣講

你fg? 之前有冇工作經驗？

巴打邊日in

都預咗你唔識架

呢個位開頭都係做teller先，之後睇你個人意願，通常都係升上sales, cs, arm, rm咁
又有啲可能行operation條路teller, checker, operation manager, operation head咁。
當然錢途計係做sales好啲，聽以前個branch om講佢連三皮都無

但佢唔駛sell野wo 都好合理呀

有癲佬投訴搵你出嚟頂，返工又最早，收工仲要招呼back office，每日八點at least，仲要啲細唔好出錯，唔係就
最緊要係呢個level已經無ot補水/鐘

我角度睇同mcdonald經理做到鋪頭最大粒差不多

咁老麥低人工一截添

免費飯錢+無限供應學生妹喎

唉 每個位都西嫁啦 做sales就怕唔到數 日日提心吊膽 又要埋沒良心 做teller又要受氣 又要跑refer 比人當狗 冇尊嚴 又怕服務唔夠好 比人投訴 睇你想點

你依家講冇人聽得入嫁啦 正如你讀班DSE雞講要讀搵食科1樣,有鬼人理你咩

如果做銀行咁好,就唔會咁既勸世post叫人唔好入銀行業

有無其他人都收到offer
唔知仲等唔等好

我都係
見 Job ads 都有幾範,
如果 Hr 問我想入邊個我都唔係好識揀

原來仲要揀嫁

佢叫我填定份form 但我唔知填officer定senior clerk

見佢 email 寫得 bank wide operation,
都唔知做乜,
咪諗住摷摷佢 d job description.
睇完都唔知實際要點做

非商非專科出身
求入行拎經驗再轉工

officer 啦有 u grad.
亦都無理由無經驗就叫自己做 senior

Bt in完即場請咗，心諗有無咁快，
好似堅伏。。

但officer係高級過senior clerk wo

咁學歷有分別麻.
job ads 學歷要求寫 diploma 咋.

其實寫錯左 HR 正路都會解釋翻

有冇人上個星期in 已經收到offer

你都講得幾有道理

月頭in到宜家都冇offer，係咪gg了

我都係啊!!!!

咁快? 我地要等2到3星期

中銀又send多次email提我聽日見operation

係見工

INTERVIEW 係咪2-6點？
見佢係RECUITMENT DAY
可以WALK IN ？

得呀

Walk in 唔知有無得in

In過 做uat
人工得11k
無accept個offer

無back office經驗
寫officer肯定會比人覺得係on9仔
除非入面最低level就係officer

即時比offer?

你幾耐之前in過？ 中銀得11k? 個度話起碼要一年經驗 會唔會咁低？

兩三年想有3-40k? , retail banking 唔撈夠10年都唔洗指意有。仲要靠跳槽先會加人工。不過中資公司好難跳去外資銀行做，執生啦。一份fg trainee工到7月都仲請緊人就知咩料。

利申：上幾個月收到offer, but rejected

比幾多你？

我個fd做左交通2年左右（由teller升到sales）22k-23k 之後佢轉左一間細bank 有27-28k

行行都俾人話伏

上年fg去in
可能見我無經驗 壓我價

我個fd上年fg 連allowance都接近15k 做remittance但係合約工

原來gbo去到17k 我仲搵緊14.5k 好想走

你試下入交通teller升上去有冇咁高

仲有operation既back office不嬲都係低人工
分分鐘都低過做teller
唔好期望咁多

睇佢比到幾多啦 比太低就做BT 等錢開飯

又話好等人用既 in完冇offer好頹

如果in完BT冇即時有offer 好似多數都唔會有

咪撚嚇鳩人啦，極多人都無即時出，group in 就叫散水

我冇group in..

有冇人報左27號招聘會
知唔知teller面試會問咩/多唔多用英文問

岩岩見完operation份工 叫我用國語簡單自我介紹 之後吹水 話份工係好似工廠咁既 做d野好重複 可能成年都係做同一樣既野... 會成日OT 日日8-9點 問我得唔得 老虎蟹都話得

你個名

都好多人in

佢得一個部門主管 每個講半個鐘

之後要等2個星期 BT應該都係

乜野 operation 係一個 cost 的部門,
只會請足夠既人手

屌你足夠人就唔洗強調晚晚 8, 9 點啦

死啦 下星期BT比offer 咁我要唔要好呢？

前途就一定bt好d嘅

實請你咩

有2年teller經驗 好難唔請wo

已經問我想返邊度做同睇我expected salary

咪撚做operation

利申做緊

講黎聽下

Operation個份perm 定contract?
Contract既話你都係揀返bt算
仲有佢講到明日日ot到8-9點
好大機會你連星期六日都要返埋架啦
同埋我見你呢個department全年都請緊人
伏唔伏自己諗

係

有 佢話深水埗

今日先見 佢冇講 你幾多？

我而家見應該係長工 如果有依個數都唔差既

有BT offer既單聲 等埋下星期唔等了

要bt嘅點解唔入大貓做

大貓有咩好？

咁恆生又點睇？ 都係大貓好d? 我apply佢地部門既工 一d回音都冇

我都想入大貓
奈何3月個test fail咗

睇黎會做同事 不過我諗住差唔多走 呢到d工作內容真係好悶 壓力又大 工作量多

你係咪都係5號

Teller

共勉G

巴打你應該智障wor?

SHL scenario test

我3月做咗一次 5月再做多一次
但HR話我即使5月pass 但3月係fail 所以唔請

做bt 係唔係向RM 方向行，係唔係好難轉做Corp bank

請問你係唔係報同一個位？

都係BT

Sor 巴打 係唔同post

巴打你返咩dept? 我都有offer

呢間野我等左兩個月先有offer

Branch services centre

冇話唔得，一係internal轉，一係減人工轉

咩post?

聽講中銀GT可以transfer去MT program?

做kyc?

入面好多唔同division 唔一定kyc

我知 所以咪問下你做邊個 返深水埗？

係呀 返ssp

我返奧海

有無人做過中銀信用卡

睇黎只要你fail一次 無論想見咩位 就算之後合格都冇用

叫人點take佢offer 咁on9 傻系先等

得1個位

所以我返住其他等

聽 agent 講過要等半年

中途叫過我補交資料之後就無哂聲氣

上星期五send左cv去見27號招聘會見teller
大約幾時先會收到通知
利申得中五中七學歷好驚連in嘅機會都冇

我都send左 應該唔使等通知都可以去?

如果send左佢都唔比機會你in
walkin入去應該都係陪跑

我見佢最尾有寫walk in candidates are also welcomed

係0 前一屆無人有interview 17年嗰屆唔知 不過無收到風有 所以都係算把喇

補交之後等左幾耐？

已經個幾禮拜
今個禮拜都無call就放棄啦

好少人話收到bt 個offer 唔知係收得少人定無出

有起網上申請 之後佢打比你叫你去in 會唔會係機會大好多呢？ 我bt係walk in既 上星期五見營運部主任個位就有人打比我既叫我去見既 今日叫我補交文件 我以為有機 但見到ching咁既情況

今日下晝出左BT ge conditional offer 想問有冇人都收到，有冇人知大概幾錢人工
我係7月12號in ge

已簽約。 有冇人都係8月2日開始係奥海城training

留tg交流下方便嗎

想問人工幾多 同conditional offer 係有咩😨

祝各位早走早著

日日要服侍班唔知自己做緊乜又冇禮貌嘅廢老

有如此偉大精神請受小弟一拜

收到offer 但諗緊要唔要

想問下係幾＄ ？

想問interview in d咩

未計津貼15000 我之前收conditional offer 條件係要成功大學畢業

巴打可唔可問下你收到conditional offer之後幾耐有call?
我之前都有收到conditional offer
但補交左畢業證明之後就無聲氣

7月頭in 今日收到conditional offer

me too

你幾耐前收到？ 我好似一個月內收到call。

人工萬5? 黎緊星期5 in

係咪會打電話來

岩岩打黎 叫我in, 上次放左佢飛機

報左 未有電話 想問你幾時報

好似18號sd過去

佢長期請人 應該大伏

人工17k 未計allowance
我聽到打左個突

咁高 好似都幾好

收到tu信即係中銀check左tu?
係唔係多數都請

上邊有巴打話15k

邊個真

Bt個價係15+1
17k唔知巴打講緊邊個post la

Sorry以為覆緊hsbc, boc係17k

habc係15+1咩 唔係14+1咩

交左2日仲未有call

點解咁多人想做teller

有無人會星期五walk in佢個recruitment day?

學歷唔高嘅話 銀行福行算好 teller易入門嘛

福利

Boc Branch trainee 唔係底薪15k咩？ 定每個人報價唔同

好多人報唔同價
15k 17k 15+1k又有

邊到仲搵到job post

14+1係上年個價啦

Bt有17k咁高咩

準備簽約既ching可唔可以加個TG 有野想問

係17k，嗰日第一次in完即刻俾conditional offer 約埋簽約，講到明17k

我expected salary 仲寫16添，佢都話俾夠17

有無tg 想問下簽約後既野

未簽，因為我學校仲有文件未俾到我，搞到我要延後簽約

Wa 一年加左3k人工 17k計左allowance 未

即使推曬其他offer先

幾時in

teller人工有幾多

個價應該統一架啦

Hsbc得15?

u grad 就唔好做teller啦

點解唔做

有冇人知interview過程係點

我都簽左，簽約個日係唔係有派密碼，for 員工手冊同做e learning。我好似唔見左

17k係Grade 5?

補交文件後大約幾耐收電話?之後隔幾耐簽約?係咪14日假?

有野想問下出左offer後既野 方唔方便加個tg

Training 幾耐同埋洗唔洗exam?

大概一個月先收到電話約簽約時間

補交完要再等一個月

岩岩中銀ops打黎 起bank wide operation 做有15k 做夠3個月會加1k左 問我係唔係有心做 我仲諗緊

想問下收到bt offer既係乜fg啊？degree 定係asso/hd啊？
點解好似學歷有分起薪點咁既。。

冇degree唔駛諗啦 點會比到17k

Jobsdb sd完等幾耐先有電話

巴打 係ops既咩post 15k計左allowance未架？
我都有offer但無同我講過試用會加1k

Operation officer 起薪接近15k 6百幾allowance另計 3個月後加300蚊

Bt 應該要degree
Asso hd既話要由teller做起
做既野都係一樣，係個名唔同

利申:聽hr講

返奧海城？

大約一個星期

個陣同組有兩個非8大asso都有offer 所以好似唔一定 因為個日即場派offer 奇怪就係全部人都有

起中銀長沙灣大樓 你take 左offer啦？

我有兩年teller經驗 今年fg都未有 佢地都係17k?

簽左約啦 八月返

你今年FG?

Yes

睇黎我之前個兩年teller經驗冇令我叫得高d

請問係咪真係17k?係嘅話考慮轉工

利申: 大貓bt

係咪去得都請

grade4

點解 大貓唔係準時6點收工咩

尋日收到offer
hr話會send返封email比我
到今日到未收到

conditional ?

唔係
下星期四就簽約
但佢隔左成日都未send email 比我
btw 我in cso 我諗cso同bt請人個流程差唔多
所以先係到問

我都係in cso但佢岀bt俾我 同埋都係下星期四簽

絲打你由interview到收到簽約電話中間隔左幾耐啊？

我parttime轉
我見我啲fd五月in而家都未叫佢簽 淨係得個conditional offer

唔該絲打
我都係五月in 收到conditional offer之後就無消息

BT?

係啊

上面打錯左 我係六月尾去in
七月中收到bt conditional offer

今日in bt即請 簽左conditional offer 下四簽約

巴打係咪17k 過左試用有冇錢加 ？同埋boc bt career path係點 有冇講？
謝謝

係17 無話過試用有錢加
話做完teller 之後有得揀sales 定 operation

冇即時請係唔係冇機會

Hsbc就聲稱半年有機會升 boc bt又有冇講幾快？
你地知唔知operation 咩價位？

今日in？

我13號in 但我係walk in

我唔清楚 我今日630先in
最尾果幾個來 in完叫我坐陣
話出埋offer俾我

個日見完佢又問我可以返邊度 又話比到我要既人工 之後再check文件 我以為機會好大 點知等左兩個星期都冇消息

果時個四眼阿head又話出埋tu check先有offer

Boc同佢比邊個辛苦啲？聽講boc都成日ot
同埋係咪可以refer?

Thx

我唔知 我in得都幾差

而家operation 有個officer位就話請我 但得15k 要下星期一答佢

operation 正過frontline

次前收到中銀信用卡公司OFFER 要簽AGENT 公司 即刻不了

呢度有冇人之前in過佢個cso位

Walk in咁快簽約 早知walk in la

但人工低好多wor

我都想refer 啊

Thx

點會

我都想

星期四可能係集體簽約日
仲未收到call去簽約係咪代表已經無機

8月頭係咪有recruitment day?

一星期要番幾日ar?

我想問我星期五都收到電話，打俾你個個係男定女，有D野想問番嗰邊...

我係男打黎 起長沙灣返

我都係男呀...你記唔記得佢姓咩...因為佢話會confirm我...但到依家都未有電話...見你地話星期四上去簽約...想打去問下佢...

有冇TG

thankssss

有冇人in 過 contractor mortgage

有無人in左SCB BDO??
可以tg一齊傾下
Y30624700

開戶口同credit卡嫁喎

有冇巴絲都係星期四簽約
收唔收到一封有關簽約嘅email

補交左資料仲未約簽約應唔應該催下佢？

加油巴打

岩岩打來確認簽約

一定要做曬個數先可以走？ OT錢係60蚊一個鐘？ 返幾點？

請問咩字頭？

我4月果時收到conditional offer之後交曬文件 到依家都未約簽約

咁on9

睇黎就算收到conditional offer都唔一定係要請

我係7月頭in 月中收conditional offer

打來講人工 福利 同派咩分行 改左7號簽約

幾時收offer

27號 簽conditional offer

聽日想上奧海城問佢 無理由等咁耐消息都無
就係佢個offer拖左我幾個月 工又無搵 之前有份都比我推左

email過佢未?

Bt ar
Email 左佢幾次 電話又打過比佢 都係零回應

支持

收到電話 約簽約

咁我應該GG了 好似同你同一日in

巴打幾號簽

未confirm幾時 淨係知起中銀長沙灣中心？

夜晚收到？

我5點到收到

巴打幾號簽約

Cso見佢廣告寫五天工 係咪轉左制？

Jobsdb 27號sd左申請左 到依家冇打黎 係咪冇機

大家幾號簽約啊？
之前又話send email 通知，到宜家仲未收到

佢叫我7號

巴打幾號簽約
我聽日簽約 佢仲未send email比我
打電話過去又冇人聽

巴打係咪都係七月in?

岩岩打左去問 改簽約時間 而家變左24號番

我啊

收到offer未啊
Interview 難唔難

in 地好地地未有 call

有無巴打都係14號簽約

我依加要等到11月先返工（big 4),如果我8月中至十月 做boc bt,係咪唔得？
兩份工都有offer

巴打可唔可以tg,想問下簽約既野

TG: chan98

有無人聽日training

點解7月簽約嗰啲人工係萬5, 但依家簽約嗰班係萬7既？ 會唔會統一人工萬7？ 利申已簽約但人工得萬5

我 想問下你人工係咪15000？

17000

係咪得我份合約上面係萬5蚊

你Bt?

係，branch trainee 。我有個fd 過幾日簽約都係萬7 但我萬5 好想知點解

仲有冇招聘日？

我7號簽萬7

26號補交左文件仲未有電話

想問係28樓train定30樓train 份野寫到好亂

有無簽左既同事有tg 比我問下野

巴打有無新消息

如果係操機先28，否則多數30

呢樣唔知

有冇人有上去in又收到offer

上個月19號in左 完全冇回音

職員證入職當日先有？我仲未有員工證 但份野寫話要樓下拍卡

好想重新申請過，上一批簽完約，轉頭下一批加2千

好似話睇番學歷計

聽日簽約既 記唔記得係幾時training lol

3大 加二千？

我同fd同一間大學 但佢過幾日簽萬7

佢一俾張OFFER 來 就話17000

當日先有

見到8月3同8月8又有recruitment day

中銀24/7比左個conditional offer和叫我補交文件 但到依家都冇消息
係咪冇望嘅意思?

我都係咁上下，岩岩收到電話，佢話審批緊資料，過一兩日會有電話

唔會咁快架 我等緊第三個星期

Me too
巴打仲會唔會繼續等？

你幾時in㗎? 我11號in

Boc bt個career path係點？升sales就完？

等埋今個星期 開頭以為有conditional offer 實掂 點知要搞咁耐
你地有問打電話或email問過hr 想打 但唔太敢 過住冇追offer經驗

有冇人知中銀reference check check咩
會查以住工作紀錄嗎？
利申 fg

ON9仔先做既閪工

一定check

5號in 25號收conditional offer

會唔會繼續做pt

8月9簽約

我8月14😢

巴打幾號翻工

佢話8月15或者9月3可以做training
我想抖多陣 9月先返

佢話會send me within this week 信唔過

係咪有去in都會講
我見個個都收到offer 份工會唔會好伏

姐係第一日朝早唔洗拍卡住？

仲未請夠人 下星期三又有recruitment day

睇黎轉左系統之後極多人走

想問簽咗conditional offer 幾耐會收到電話約正式簽約啊?

幾時簽CONDITIONAL OFFER

尋日簽 hr話今個星期會有電話通知 唔知係咪真

我等左3星期

你係咪kt

開始熟就完約

ching tg出哂樣咁 借刀定點

btw 果時睇個你屋企個post

諗緊唔知係咪學歷文件既問題
因為我未有畢業證書 剩係得學歷證明書
可能就係咁當我係未畢業

transcript 無寫畢業日期?

7月果陣申請Transcript無寫到畢業日期
咁我聽日打比hr問下先

唔會 雖然om係咁留我

一定係 hr要你寫到明有degree award
我有fd都係咁 真係好on9

師兄 邊到有詳情

JobsDB d 廣告

其實中銀係咪請好多bt 見到好多人都話有conditional offer

下星期三我見唔到有bt嘅recruitment day喎，淨係見到cso，係咪等於bt
早幾日喺ctgoodjobs send咗cv，仲未有回音，諗緊個日好唔好walk-in

Catkin jobsDB 都有廣告 8月8

Ctjob

真係無打黎

你唔係上去問咩？

佢話呢個星期會有

唔似有wo

6點lu 睇黎都無

呢d junior 位不嬲長請長有

請問人工幾多

頭先收到電話 confirm簽約日期

bro幾號簽?

28/8

有無人都係3/9開始翻

想問下簽約前一日係咪會收到電話或者email啊？
之前電話同hr傾好似有咁講到
有冇人係咁有收到啊？

佢話前一日會收到EMAIL

前一日回收到，講翻簽約詳情

至怕d hr太忙冇左回事就gg

Boc gt點先有機會trans去mt

轉department都難 仲想轉mt?
近幾年都無一個gt->mt

0%

Boc gt人工係咪只係高過bt幾百蚊？

其實boc gt係唔係伏

gt唔係18咩

睇data 17800$
Bt同gt個價近到

GT 都係17800

巴打 去中銀簽約要帶咩? 果時係街好嘈 聽唔清

好惡做

gt bt mt 分別做咩

Email會寫

唔該哂

其實派去細行同大行有無分別

同問

goole真係咁難

gt 好似都要分行

Ching琴日收到 我唔係香港 有機會miss左

都唔明點解4月收到conditional 7月中交曬文件到依家都無 係咪玩9我

有無巴打聽日簽約

如無意外應該聽日

上去問啦 比人玩

收到email未😂

催下佢 我星期六收到電話

未啊 巴打呢

收到啦

係咪都係9點半lol？

收到call了，我想問下大家有冇問過可唔可以轉分行

今日打左去 佢話批左左 今日應該收到電話
但係仲未打黎 又係騙局

下下都話有 之後都係冇

有冇人知個電話幾多號 我試過打返個來電，點知俾佢cut我線

想做 SCB DBS 可以 tg我

TG: gnawnaw

問過 唔可以

巴打邊間

九龍

點解中銀HR可以夜晚7點幾打黎 唔係BT工

屌 佢打來我唔介意呀

我見cso影都冇

又話有手有腳就請

等左幾耐？ 我之前已經收到condition offer之後等左一個星期

我上個月19號in完啦

之後話有消息會2,3星期通知

你係幾時收到conditional offer?

等左一個星期 佢就打黎 但唔係CSO

你係岩岩grad? 點解係比conditional offer

要2018 畢業先申請得？

佢同我講人工問我o唔ok 如果我ok就拎approval去做 我做左兩年銀行前線再讀書 今年grad

MTGTBT都係

請問巴打除左bt仲有無其他工 例如back office or frontline 既CS位

bt 其實一開頭係做teller定cso 我見佢training 寫客戶服務主任陪訓

哇要陪訓

培訓

佢話無位 要等8月24號果班 但仲未打黎約簽約 係咪玩野

有無人知道中銀入職通常要求咩tu grade

佢話請你就請你唔洗急

聽日係咪可以walk-in

有無人知制服幾時訂/拎

派左去機場分行 知唔知 係咪每間分行都有微波爐和可帶飯?
之前朋友係中銀做都帶飯

咁撚慘 巴打係咪住東涌果頭

係丫

Cso=teller
再升係
Assistant personal banking manager = cs

簽約前一日是咪有email confirm要帶乜？

email會提嫁啦

Training星期六洗唔洗番架，唔記得問

請問interview會問咩

大路問cv

不如bt既開番個tg group

搵人開

Frontline 大把

推一推

岩岩見完就比Offer我，但我話要考慮下同埋度下幾時返工，佢就話過哂Check資料既野再打比我，會唔會收我皮。

我想問有無人知道要交番啲證明文件既email啊？

簽約有冇話要著咩衫去

應該兩星期左右有電話

普通tee得都啦

training要有冇咩dress code ?

一定西裝啦 簽約個時可以問清楚

唔洗，著得正常就ok

T-shirt 牛仔褲 波鞋？

有無人知點check自己有幾多annual leave

有無人即場比左conditional offer再隔兩日通知bg check唔過？

你？

我fd 勁on9

佢衰咩？ 之前返工出左事？

早幾日收到call 15號去in
係咪individual in? 問啲野都係大路？

有冇巴打知taining train幾耐，同埋係5天定5.5天

約2.5個星期

0.5姐係點

16日左右

星期六，日要返嗎？

有無人14號簽約

我 但唔係BT

巴打咩po

ops

大約幾點會收到email

而家都未收到 痴線

想知咩

岩岩先apply 仲有無機見

識人跳左去private bank做 4雞幾
上左樓

我真係唔明 到而家都冇email 咁聽日係唔係照去簽約呢？ 要準備d咩？

我五點幾收到email

我都收到

中資有人情味！

要準備d咩？

想問boc個企業資訊網屋企係咪上唔到

人工幾多？

聽日 interview 好緊張 諗緊expected salary寫幾多

寫幾多都一樣 佢有曬價

Ching 你做緊定？

請問係咪可以refer🙈🙏🏻

請左幾個月仲請緊，點會冇

幾時簽約

之前 in 完話簽約前冇收到電話就真接去簽約

巴打求救 有咩要注意

做好自己

點著衫呀？

襯衫西褲皮鞋 唔駛打tie

個HR話唔駛著西裝既

你本身係咪想casual wear返工

係呀 好彩有巴打

想問見BT係咪smart casual就得 定要full suit?

恤衫西褲就得
你幾樓返？

佢話3樓報到 有分別嫁？

個個新入職都3樓報到架
佢有個briefing 先再分配你去唔同樓層
不過之前聽你講做AML咁應該4樓 好似係

Operation ?

巴打本身有銀行經驗？ 同有無問過條path

我本身有 Officer->senior officer->manager->senior manager 升一級唔知要等幾多年

8月22 日又有招聘日請BT?
收到call去in

長沙灣果度有幾個部門，開戶組/資料處理處（資處）

開戶組好撚鳩，每日都會派件比你做，例如25隻咁，你要做既就係睇下分行送上黎果啲公司/社團，法團啲開戶文件有無錯，做撚死你

但你一入去應該係做私人開戶覆件跟進果team先

利伸：做分行，同開戶組都有交流下

4樓做AML 重檢組

開戶組同間工廠冇分別
經理都係鳩 得同事唔錯

一手果班幾好既

（營運部）分行服務中心係咩

好似係同上面一樣

想問branch trainee 星期六要train?

HSBC 做call center 想入返分行 做 係咪得bt 選擇

聽日in 有無巴打分享in咩？
都係英自介
Group discussion
介紹中銀？

FROM DISCUSS

1，早左半個鐘返工都叫遲到
明明8:50am先係打卡開工計錢時間，但你要8:05am開門，返去準備開工、換衫、拎錢箱、開電腦，因為8:30am就係official開會時間。你8:40am先返黎？咁你咪遲到囉？你準備既時間唔係返工時間喎！開會明明係用緊自己私人時間開，但你連飲杯咖啡食個早包都唔得，因為開緊會唔可以食野。你早返係應份既，係你要貼比中肯既時間，你明唔明呀？

2. 你以為遲走一定有OT咩？
5:50pm係每日收工時間，但你6:30pm後走先算係OT喎！仲要你開會到八點都唔叫OT呀，係要你branch manager肯簽個名話你係OT先叫OT呀！你開會到八點係你辦事能力慢，明明銀行五點關門你要做八點先走得，完全係你自己既問題呀！
星期六就仲慘，1點收工，佢夠膽2:30pm先計你OT，點解？因為通常同事執埋手尾就岩岩好2:30pm先走得。哇中肯CEO真係搞盡腦汁剝削員工，事前無通知，就咁一句達落黎中銀改左制就要員工接受，你係得ｏ既！

3. OT唔會有補水
轉晒D CEO後，你仲想有1.5倍人工？想錯你個心，由我係到做果一日開始我從來都得倒過一毫子OT錢，因為你根本唔會申請倒OT，除左要得到OM、BM批，當你排除萬難經歷重重障礙，你諗住負責關門果個攞硬OT錢o既時候，HR就同你講唔會有錢補，只有假補，仲要係一日補一個鐘，即係你每日你可以遲一個鐘頭返。哇真係多Ｘ謝晒，我每日要返８點半，遲一個鐘即係我９點半要返到，仲未計要換3準備，即係我每日遲返半個鐘等於補左一個鐘！

4. 星期六為正常值班日
即係乜？簡單D黎講就係無啦啦無左五天工作。星期六返工本來就係overtime working，要計1.5倍人工，不過中肯不嬲都唔會比錢你就眾所周知，以前逐分鐘同你計，由你返工打咭果一刻計到你收工果一分鐘，當你平時一日返8:50am至5:50pm，計一計即係你星期六返夠480分鐘就可以平日放一日假。當佢改左星期六係正常值班日，即係你返足兩個星期六先當係一日平日補休，唔少老一輩員工怨聲載道，但高層一於少理！仲好興星期六先落order叫你星期一前換晒全分行O既海報同傳單，D時間邊到黎？咪又係員工自己貼自己私人時間，做到兩點連午飯都無得食，係到幫你換海報囉！

5. 全民皆sell
唔知大家有無發現入親中銀無論teller，定係出面customer service都好落力sell，話知你有無需要，總知就乜都hard sell一餐、乜都比你申請左先比你走。無他o既，d高層認為比果少少錢就要全部人都係sales，話知你係一個月出一萬蚊糧o既teller仔，定係幾萬蚊糧既RM，總知你無成績就續個問，迫到你發癲為止。除左teller要sell，連係內部做野o既supervisor 都要交數，結果咪就係迫前線員工幫佢地手跑埋，唔係邊到得黎有數呀？話時話，佢地知唔知teller人工得一萬架？

6. RM拆佣得7成
仲有3成去左邊？講就講得好聽要激勵下operation同事，哇即係teller都有佣分？你就想呀！唔係分左比referral同事，而係將果3成轉化為你個人成績，年尾計花紅高分D咁話！話時話，你咁樣迫害D員工，你覺得仲有人會留倒年尾分花紅咩？果3成佣咪又係中銀自己袋返！

7. 服務分10分滿分，但10分先叫合格
中肯好興係你做完交易後第二日打返比個客問你覺得琴日o既交易感覺如何。當佢話10分係滿分，你覺得個女仔笑容幾好，態度都幾親切，做野都幾快手，諗住比8分，仲要覺得8分都已經係幾高分o既話，咁你就錯晒啦！因為10分滿分，要9.3分先叫合格，換言之你比9分都叫唔合格呀！你真係以為８分好高分？？？

8. Marketing推出優惠笠笠亂 前線員工無所適從
自從中銀轉左高層要求每一位員工都係sale得之人，marketing推出連串優惠，要求每位前線員工熟讀優惠。因為咁無論係每月賺緊一萬蚊o既teller，定係幾萬 o既RM，個個人心徨徨記住D優惠，皆因高層花錢請左大量人做蛇每日去唔同分行考前線員工，如果問到唔識，你間分行就榜上有名（臭名）。之但係咁，marketing推出o既優惠五時花六時變，前線員工叫苦連天。今日講優惠做到10月31號，到果日又同你講優惠延長，延長都唔緊要，延長後D優惠又加少少減少少，結果D優惠亂七八糟無限loop，D客走黎問返D優惠回贈，根本無人識答，因為連上頭都查唔返。

9. 私人時間上堂 CS做埋行街
唔好以為銀行係朝9晚5，好多時同事放學仲要去上堂到10點先返屋企。然後第二日又要8點返到公司，去上堂唔緊要，但永遠只會放工用自己私人時間上，1蚊OT錢公司都唔會比你。有D同事住到天水圍咁遠，莫講話OT錢，連車錢都唔會有，返到屋企得個累字，仲要準備第二日既午餐，完全係攞命。
近年中肯力推工商業發展，仲要求D CS做埋行街，去分行附近續間商舖搵生意。依家9月初都話好D，上個月暑假日日三十幾四十度，D CS個個都做到喊晒口。

10. 不珍惜人力資源 新血做一年就走
中肯每年都以management trainee招募一大班freshgrad 入行，經過2個月在職培訓，三至六個月試用期，終於叫做上手。但呢個時候你先發現中銀對員工係咁「好」，個個做完一年都頂唔順，攞埋花紅就走。然後中肯以management trainee呢個靚名請過另一批新血。你比辭職信？無緊要，我地中肯最多錢請過D新血，咪叫HR搞多幾個招聘日，請過另一批新血囉！邊個最辛苦？緊係留係中銀幾十年等退休果班啦，佢地仲處處為公司諗，結果中肯點對你地？一個人做三個人o既野，全部新血做一年就走，走左D野邊個做？大家自己諗下。

中肯對員工差的例子又點止咁少，但實在太多不能盡錄。其實前線員工每日對住班出名難服侍的香港人客已經好辛苦，但人客還人客，收左工咪當佢地唱歌。當你每日返住果間公司咁對你，你真係會忍無可忍，所以我已經係用前員工身份黎發洩對中銀的不滿。奉勸所有打算入銀行界o既Fresh grad你地千萬要三思，銀行請你就易，但你要做真係唔係想像中咁易，千萬唔好因為少少利誘（銀行假、醫療福利）而誤入歧途，尤其是中資行。

人工高啊嘛

想知如果上一份工做左1個月就辭左職 會唔會有影響 18fg

上面 Discuss 個post 好全面

另外補多幾點
上年五月轉系統走左一大班前線 然後中銀唔係追返市場價留人 又唔係積極請人
而係用CS 價請大量紙板人企大堂 話用黎安撫客人情緒 同等價錢但唔洗跑數唔洗學野準時放工 公平咩

我做間分行lunch time 可以得一個teller, 一個cs 然後兩個紙板人同security 平均teller 輪候個幾鐘 CS 更甚

然後公司户口又要自己跟 臨走時人人都幾十隻係手 5點落閘做完客都6點 又要training 又開大會 又cold call 仲要寫十鳩幾頁 公司client profile 仲有EDD 啦 AML 野啦乜都要跟

最後頂唔順走左 上年program 都走左9成人

上年有呢個PROGRAM ？

graduate trainee/ management trainee 有左好幾年

之前graduate trainee 有一大半人分左去 channel management, 即係做CS Grade 5, 一年半左右升ARM

麻煩哂

好好 個fd話好要人

你班hsbc咪搞留tg嘅人

Tg搵左我 再refer比個fd

refer hsbc bt
留tg

想知interview 大概in乜
有冇咩要注意

想咪有無絲打in 過係咪都要著番full suit

有無巴打知要做幾耐teller

有無人去左22號個消息 知唔知幾時會有消息

巴打上緊堂？

上緊

好似3個月？

巴打問過hr？

in個時好似有提過下

巴打幾時in

轉到未必係好事 準備好曬d牌先

上個禮拜，下個月先上堂

你地係咪都係商科fg 其實社科有無機

有手有腳 正正常常就請

你in完有冇叫你留低check文件呀？

無既話就機會不大lu

有 in完等左3粒幾鐘

等咁耐

有冇人9月5號去in 自我介紹係咪用普通話？

我英文自介

你幾時報架？

8月10幾好似 琴日打比我

連個interviewer都走過黎問我係咪等左好耐

求offer

實請

有冇人15號interview
有通知未

巴打冇Take到新加坡Offer？

Boc teller 幾多k

有無人係聽日簽約?

自我介紹要幾耐？？

1 2分鐘

一定要sell野？

有冇bonus or 雙糧

你哋點報 咁耐先打俾你哋

就黎入scb 做bdo

officer for sure

Training幾耐？

1個月

十月train？

一簽約既下個月月頭就train

咁快 你fg?

yes

你有性趣做渣打？

我簽左啦 10月

你in咩位

同你一樣 bdo

入唔入我地個group

我都係5號

想問下有冇Boc bt tg group?
有可否加我？

22號in 今日收到offer

佢in 會問d 咩

準備辭職

點解呀

巴打唔係仲上緊堂咩？

自介
Cv
大路問題

有冇上星期開始上堂既朋友仔

why

請問你地in 渣打bdo係咪去旺角見 同埋你地有無牌？？

我係 其他唔知 可以in但係要考左牌先簽contract

有冇人9月3號開始training?
知唔知衣着方面要點，同埋員工咭佢幾時比？

幫人問，有無人係send email apply？
定係求職網apply？佢話等左好幾日

我係
唔知係咪要着suit

我係求職網apply, 等咗個幾禮拜先收到電話

唔係send email 既咩？

我剩係收到電話

上番 boc apply 即時通知你in

唔該曬各位巴打

有留底check文件就即係請？

老老柒柒 back 同 front line 一樣人工？

今日in完 最快幾時有offer

即日

如果冇 係咪收得皮

有冇人有bt補資料嘅網 或者qr code 影得衰咗

感謝巴打

點解你話要quit?

填左做back office 有冇伏

今日in 完 一齊集氣

巴打返左幾耐？

好似純做teller

operation officer 定 branch trainee 比較好
今日佢俾我簡 operation 定bt

今日先IN

吓，in個時又話遲啲有得揀嘅，仲問我會揀frontline定operation

你就咁in teller 都係有得揀

咁你諗住幾時quit？你係開始返緊定仲train緊？

ys 坐實有offer
但都好奇有人冇check 到文件而又有offer？

In 個個同我講 有機會要做一年前線 再睇成績同上頭睇唔睇你先有機升rm 個邊
operations 方面就到時自己internal 交form 轉

其實都預左做teller 都係睇在錢份上硬食

Train 緊 每刻都想走

有保險牌 都要做一年teller ?

中銀缺teller

補交資料個email爆左 有冇人都係咁

八大廢科 唔係讀商科有無機會請

請

尋日去佢話得話返港島有位

想問下如果漏帶資料係咪無得後補？ 我只係臨走佢叫我scan qr code 填返資料就走得 係咪無得後補喇

我見樓上有巴打話遲下會call你補交 send to email

佢都係禁同我講
之後問我有無興趣轉operation officer
有無人有影到個qr code
本身in bt無影operation officer 個code

請左好多bt 好多班

我有幾個朋友都係8月頭in 入哂
但朋友話個陣bt即日有offer 嫁
不過我琴日都應承揀左back office
之後in 完又等勁耐check 文件
但無即日收到offer
係點嫁禁樣 有無人揀左office 都係check 完再等消息

尋日先報左

我都係琴日揀左office check完文件就話兩個星期內會有消息 會唔會係fail左

我都係話2星期內通知
不過岩岩收到email 喎，你有無？
都係絲？取下暖？

我都收到，係咪都係叫你online 做返個application

佢問我港島得唔得我死都話得
原來可以轉operation
Operation 咩人工

你IN個陣 佢冇問你轉唔轉？

佢話operation低bt少少 我填16k佢話比到

但佢話會OT o到仆街 可能8點先收工 好反感

即係bt 17k, 點解 back office 會低過 front line

Operation 有d要番shift 屌佢老母

佢話唔洗喎 一個月有2日要返星期6

但BT返5.5日

我驚我話港島唔得佢會唔請 所以好堅定話ok 佢就冇問
想做operation多啲 唔想跑數
Bt真係5.5日？

HR同我講話5天工作周
番兩日禮拜六就會有一日補假
詳情分行安排
定佢係昆鳩我
有冇做緊嘅巴打講下

係喎，睇返job ad佢都係寫5 day，個時in唔記得問hr

係會補假 無假就錢

Operation Officer

原本成班薯仔 apply bt 變咗 officer
高招

希望一眾巴打心水消唔好入operation

點解咁講 2個OFFER揀緊

Operation 係長沙灣返？係既話會好撚悶，做工廠咁
BT接觸既野多好多，俾我揀都會做前線

一分行有2至3個teller

有冇人都收到電話啦

OT嚴唔嚴重

冇呀 師兄

BT定operation

打電話叫我填form

operation

幾號in

又係佢網上個份 application? 你未仲交咩

填左 佢打黎問我填左未

你預7-8點啦

咁bt預幾點

佢打電話俾offer

29啊 星期三

same day 未收到

睇分行 一般都係7點前

下星期三 in
有冇朋友

咪又係7-8
埋數錯左又要寫過，好彩就7點走，唔好彩咪8

朝早8點半左右已經要返到去

Ching知唔知OT點計

1分鐘1蚊， 講聽。 即係1 hr 60 蚊

黃泉做boc?

5號in

仲in緊人架
佢要請幾多人先夠

keep住有人走 太辛苦

以前
而家唔係

teller 俾狗做
日撚日俾老細捽數
仲要勁多痴線客

係 巴打幾點
我1830

五點

幾點開始計OT

仲諗住有巴打一齊去
加油啦

見工都要一齊去 唔好叫埋你老豆老母陪你?

齊保險1-3 牌 半年銀行經驗
都要做teller ?

如果in sales 小心比人串

串咩

串你乜都唔識 做得半年就想升職 之後就話不如你做多幾年teller先啦

好撚凍

有冇同事今曰第一日返工啊…

有無29號in嘅人收到offer?

小妹

係唔係聽緊簡介？

yes 係度幫支那打飛機

慢慢就慣

未有offer

放心…有手有腳就請。

Apply完幾耐先call interview

未有

想問下都係讀finance？
係咪gp in ga
個interview難唔難

individual
engine boy

有無人係13號上去簽約？26號上堂？

你幾時in嫁

好似係23

有冇29 in出咗offer

有冇boc bt group 求join

再推一推

29號IN 收到電話 話PASS左INTERVIEW
然後就沒有下文

即係比左offer?

電話入面無直接講 唔知算唔算offer
但話會有同事再打比我

放心…一定有offer…大把人resign

利申：Training緊

聽講頭幾批已經有人辭左職

巴打你Quit左未？

等緊其他工offer

諗住搵咩做？

Bt定咩？我29號in bt
之後轉左我back office
31就收到電話出offer
4號就打多次黎話請左 講解下個職位做乜

咁既垃圾工都咁多人做

可唔可以講下里份back office做乜同人工 AL?

我想轉back office 佢唔俾

有無人知bt 可否轉去ops officer?
Train 左一排唔想做teller

做要bo好似有工作經驗優先 不過如果你走左by 再重新報都可能得

睇嚟呢到好多同期既同事

2804室？

問左個hr quit 左再報好奇怪

你 隔離

我都係喔 不過係pt

本身BT 轉左BO
一樣31號收到電話

巴打都係？

我申請sales果邊
可能無位

中銀有無啲咩特別既員工福利

無限OT

巴打知唔知OT 點計

補假

有冇巴打今日見完
係咪一樣in完等叫處理文件 冇比offer

我就係咁既情況 之後bo收左我

個阿嬸係咁叫我後補返資料
如果唔比offer 仲洗鬼叫我再後補
希望佢比啦

同一樣情況
對完資料之後叫你走
但好似有堆人有second in
但唔知係咪bt

我見好多人同我一樣in完對資料
有d就對資料都慳返叫佢等消息

巴打之前in?
幾時比offer架

會唔會係唔同人見有分別
我見個個講普通話
之後問d野 完全feel到係窄窄地
已經打定輸數

都係對完文件就走，今日好多人
但in 果時佢講到好似實請咁

請問收到ofer既係唔係全部都operation?

好難唔請，太多人resign

利申 ：BOC BT (揾緊其他工)

想問下收到bo既offer 係咪同bt一樣價錢

Bt一定高d 起碼差千幾二千

我有fd 22 in完都家下都未有offer
當日都冇即場check文件
仲要揀埋吾鬼番港島區
我叫佢可以吾洗諗見定其他工

唔該

我都諗緊搵唔搵過第二份好
利申：仲未開始training

Operation 15k

因咩事resign? 因為太忙？

搵其他啦 成半個月都冇就肯定冇

人各有志

返放工時間點樣 係咪都係做teller半年至一年

一開始見工個震就話半年，Training個震有導師話1年。

都有啲人係因爲呢個原因而resign。

即係呃鳩人姐

我唔敢肯定…
因爲當初導師都有講過啲例子係3個月就轉Sales。

咁back office方面有冇講過？

冇，我又唔係做back office

hr個時話唔一定揀sales個邊嘅，所以問下啫

做Teller定係Sales主要係睇返個人意願同分行人手安排。

有話過一定要轉sales。只係sales快升啲，所以就多人揀。 (前題係你跑到數)

29in 唔知幾時有 bt offer

你個名 唔洗驚好多人同你一齊等緊

師兄介唔介意留TG 有野想問下

有冇人都收到hr電話問填左網上form未
通常幾耐之後先有offer

聽聞有offer果d 2,3日就有
利申29

hsbc仲有請呢個位咩？見佢個job ad close左幾個月

你係咪講樓上果幾位青
佢地轉back office 先咁快收到

咁希望有啦

我in 個個 又話5日內有消息 又話自己話到事 講到實請

我in果個 話7至14日 都講到請咁

我個個係支那 本身又同我講下晏出offer 然後改5日

支那一睇就知大粒嘢

請 點會唔請 咁多人quit

我都有apply 等到2046 hr 做野慢到死😪

講到話希望到時見到我

集體騙局

可以揾定第份

對文件個個同我講 請嘅話兩星期內有消息

29號既巴打唔使灰心
我岩岩先收到offer
sales果邊

bt係屬於邊一邊 btw congratulation

sales

congrats 葡萄

我覺得係未有咁多traning位ja
應該會請既 好似排隊咁 未到ja

大公司係咁
HR recruiting 幾個人搞哂全港d 新人

希望係啦 搵住炒散過日晨

我都收到喇

見到都幾多人quit

岩岩收到offer 但你個個都話好多人quit 係咪真係好辛苦架

早上返8:30
收工又預8:00 單單呢點話唔辛苦都昆你啦

有冇人知其實番5day 定5.5day

你預5.5 都得架喇 四個星期六返三個

仲要六日

Training期間可唔可以請假？

返左一個月 認真答你 返8點15放7點半 預你做9個月到1年 teller、 如果成日錯數就唔洗諗住升嫁啦

有無OT錢/補返鐘？

拎得依份糧 你覺得可以輕鬆呀？

仲做緊？

當你上櫃檯時身邊全部都係中六畢業或asso既teller仔 你就會開始諗點解我u grad都要做同一個位

一樣人工 ?

唔知 但佢地會睇唔起你因為你一入就高佢地一個grade但得張垃圾沙紙 佢地捱兩三年都有得升

大家都做狗 但你多幾千 其實你已經贏左好多時間 做一年加得幾個百分比 佢地要做幾多年先可以追到你而家個人工？ 用下腦都識計啦 而且你既機會一定比較多

係架 葡萄咪叫佢讀個PT degree lor 希望星一收到call 一齊做狗

做邊行無呢d人？ 行行都有呢d人 唔使理
做工程 班地盤佬日日屌大學生無用
大佬engine仔咪又搶去做

中銀bt?唔係17k咩？

路過傾幾句
我依家gt都要落行兩個月玩吓咁樣

branch 入面真係大部分都好低學歷同能力
有啲真係英文好廢
成日都心理好唔平衡 明明自己ugrad 都同啲asso仔中六仔一齊做啲19野....
不過好彩我地人工同grade都高過佢地開波
同埋佢地都覺得gt係叻少少

如點你ugrad係 bt入去做
真係身邊全部都asso仔/中六
心理一定仲唔平衡
我見過有hku都係做branch trainee
啲人說話都幾難聽
話咩讀hku黎做咁哂呀

所以各位入到去一定要頂住啲閒言閒語

SAME FEELING

升唔升都係睇bm 一年後上csm 佢升個bt仔定做左2／3年既teller呢 最後都係睇做野能力

其實學歷係代表你個人能力 （語文能力 溝通能力 學習能力 勤力 ） 讀唔到書就比較差 大部分公司都係咁睇 所以先比多d錢你 因為你既能力應該會比d asso HD仔好 就算佢地有得升 都只會去到4 之後都好難再升 佢哋既人工係有上限既 轉出去都只會係teller 一世都係

未計meal?

一大生都做？痴左線
八大生要做外賣仔

真慘
銀行係好睇重學歷
Back office 無學位 唔洗指意請
清潔例外

收少千幾蚊 但唔駛返星期六 唔駛比客屌

上年in teller
比hr叫轉post做cs
做左8個月頂唔順 跳左去其他bank
加油

另一份都要長短週 9am-1pm 不過唔洗帶老母返工

點解頂唔順？跳左去邊間？而加人工幾多？

Workload 太大
個陣落左區其中一間比較大既行
每日都好多客
Traget又唔細
又多野跑
户口 信用卡 細i ploan mortgage
每日都做到7 8點先走
Turn out跑到140% 先分3000比我
果斷辭職 平移過第二間都係開户口
宜家做左一年 連埋commission 每個月27000左右

幾好wor 但中銀可以一入就做cs? 洗唔洗齊牌先？
我都想做cs呀 唔想做teller

我個陣都係in teller
入去見左一陣 個hr就話有無興趣轉post做cs
我個陣乜牌都無 fresh grad
佢叫我半年內考哂就ok
一個禮拜後就比offer

我分行20幾人有degree既一隻手數得出 senior teller升cs 都5仔啦你落過行未

英文都唔識多句 升到先算啦

中銀要講英文?

Bt 一年大約加幾多人工

普通話實際過英文好多
大陸客佔多數

真心想問佢個cso同teller有咩分別？

Title 唔同

等offer 都唔知等到幾時

有無人都係聽日簽約，我仲未收到email

上星期五Hr打黎比offer 個陣同我講星期一會收到個email要上條link update番啲資料定做個test 佢叫我收到要即刻做 有冇人收到

佢都係話星期一會收到email
但就無同我講有test
不過我都未收到